有冇人推薦indie alternative experimental rock

聽完the velvet underground pixies 發現真係不得了
有冇ching推薦其他類似嘅band 或者擺低本album
我會聽曬

push

講開slowdive都幾正

試下beach house, sleep party people, tame impala
我之前spotify 聽上面個啲會 suggest slowdive

NYPD

Mono
我個名
Search Spotify啲playlist睇吓有冇嘢啱聽

恭喜入坑，可以試埋pavement, sonic youth

Velvet Underground嘅香蕉係1967年
Pixies嘅Doolittle係1989年
樓主想聽邊個年代嘅作品多?

兩個都得

有
呢兩日loop緊sonic youth

留名

其實我熟00年以後嘅indie music比較多，太舊嗰啲我自己都唔識，所以我隨便推幾張80年代嘅當做入門啦

The Smiths - Queen is Dead(1986)

經典，八十年代最好嘅rock album，搖滾史其中一張最重要嘅作品。

Talking Heads-Remain in Light(1980)
New Wave入面最豐富、最有想像力嘅作品，風格大雜燴，節奏歡快、脫俗。

The Cure-Disintegration(1989)
goth rock嘅始祖，唔好俾個cover嚇走，呢張嘅旋律都係一流。

Dinosaur Jr - You're Living All Over Me(1987)
可以同sonic youth齊名嘅noise rock band，個結他簡直無敵。

Galaxie 500 - On Fire(1989)
最早期嘅dreampop/shoegaze band，比起當時一堆grunge rock嚟講佢地成個節奏好慢，結他好清爽。

仲有上面提到嘅pavement同sonic youth都係classic，樓主得閒都可以去連登indie post睇下，不過我自己都唔太敢喺入面留言......